\documentclass{beamer}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=french,english]{babel}%

\usepackage{graphicx}%

\usepackage{url}%
\urlstyle{sf}%

\sloppy

\setbeamertemplate{navigation symbols}{%
  \insertslidenavigationsymbol%
  % \insertframenavigationsymbol%
  % \insertsubsectionnavigationsymbol%
  % \insertsectionnavigationsymbol%
  % \insertdocnavigationsymbol%
  % \insertbackfindforwardnavigationsymbol%
}

% Adjust according to your personal taste
\usetheme{Warsaw}%

\begin{document}

\title{Détection d'icebergs}

\author{Joseph Cabrita \and Romain Ferrand}

\institute{ENS Rennes}

\date{\today}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section*{Introduction}

	\begin{frame} %Qu'est-ce qu'un Iceberg en réseau
		\begin{exampleblock}{Un Iceberg}
    		Un gigantesque bloc de glace flottant sur l'eau dont on ne voit qu'une infime partie.
  		\end{exampleblock}
  		
  		\begin{exampleblock}{Et en Informatique, ça donne quoi?}
    		Une attaque par déni de service, se répartissant sur de nombreux outeurs afin de la rendre indétectable pour chacun d'eux, seul.
  		\end{exampleblock}
	\end{frame}

	\begin{frame}%Plan
		\tableofcontents
	\end{frame}

\section{Les modèles}
	\subsection{Gestion des données}
	\label{sec:data}

		\begin{frame}
			\tableofcontents[currentsection]
		\end{frame}
	
		\begin{frame}
			\begin{block}{Quelles données conserver ?}
    			\centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{trace.png}
  			\end{block}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}
			\begin{block}{Quelles données conserver ?}
    			\centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{trace3.png}
  			\end{block}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}
			\begin{block}{Quelles données conserver ?}
    			\centering \includegraphics[height=0.6\textheight]{trace2.png}
  			\end{block}
		\end{frame}

	\subsection{Du distribué au séquentiel}
	\label{sec:seq}
		\subsubsection{Le modèle distribué}		
		
			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{base_iceberg.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{iceberg_potentiel.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
 	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{demande.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{envoie_freq.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{calcul.png}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{Iceberg_detecte.png}
			\end{frame}
			
			\subsubsection{Exemple de communication séquentielle}
			
			\begin{frame}
			\begin{alertblock}{Problématique: passer au séquentiel}
				\textbf{Solution} mettre à jour les routeurs un à un
			\end{alertblock}
		\end{frame}
			
			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{base_iceberg.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{iceberg_potentiel.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
 	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{demande.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{envoie_freq.png}
			\end{frame}

			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{calcul.png}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}
	  \centering \includegraphics[height=0.8\textheight]{Iceberg_detecte.png}
			\end{frame}

\section{Implémentation}

\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\subsection{Comment échanger des données ?}

\begin{frame}
   \begin{exampleblock}{Le type \emph{entry}}
    \begin{description}
    \item[id\_routeur] l'identifiant du routeur
    \item[element] le suspect
    \item[freq] la fréquence
    \item[m] le nombre d'observation
    \end{description}
  \end{exampleblock}
\end{frame}
\subsection{Stocker les suspects}

\begin{frame}
	\begin{block}{Nombre de buffers ?}
	$l = \lfloor \log_{2} R \rfloor + 1$ où $R$ 
	est le nombre total de routeurs
	\end{block}	
	\begin{block}{Taille des buffers ?}
	Découpage de $[\theta,1] $ en $l$
	sous partie tel que le l-ème buffer 
	contient les éléments les moins suspects
	\end{block}
\end{frame}

\subsection{Trouver les icebergs}

\begin{frame}
	\begin{block}{Stocker suspects sur le coordinateur}
		tableau dynamique des éléments \textbf{Entry}
	\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}
	\begin{block}{Stocker suspects sur le coordinateur}
		tableau dynamique des éléments \textbf{Entry}
	\end{block}
	\begin{block}{Envoyer des requêtes aux routeurs}
		tableau de pointeurs vers des Routeurs
	\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}
	\begin{block}{Stocker suspects sur le coordinateur}
		tableau dynamique des éléments \textbf{Entry}
	\end{block}
	\begin{block}{Envoyer des requêtes aux routeurs}
		tableau de pointeurs vers des Routeurs
	\end{block}
	
	\begin{block}{Détection de l'iceberg}
		l'élément $u$ est un icebergs si
		$\sum^R_{i=1} f_{u_{i}} \geq \theta\sum^R_{i=1} m_{i}$ 
		où $m_{i}$ est le nombre d'observation dans le router $i$
		et $f_{u_{i}}$ la fréquence de $u$ dans le router $i$
		On parcourt donc tout les éléments du tableau des suspects
	\end{block}	
\end{frame}

\section{Démonstrations}

\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\section*{Conclusion}

	\begin{frame}
  		\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{block}{Bilan}
			\begin{itemize}
				\item La détection d'iceberg permet d'analyser un flux distribué
				\item La détection d'iceberg nécessite un "apprentissage" du flux
				\item La détection d'iceberg par CM-sketch nécessite 
						une correction de la surestimation
			\end{itemize}
		\end{block}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{block}{}
			Merci à tous pour votre attention
		\end{block}
	\end{frame}

\end{document}
	